[露營 丁丁] 第17個Post 睇#1 無痕山林

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

---------------------------

15/12/2020更新
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
**勿買淘寶爐, 自己睇片**

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist
NatureHike=NH=世一
NH係中國露營界品牌，成立左15年，實際開始比較多人用應該有3~4年，本來只係細品牌，今日已經算係大的規模公司。Blacklist的原因，係因為好多既商品，到今時今日都仲係100%抄襲；如MSR, Big agnes等牌子。的確好多細品牌剛開始無力100%原創，需要從學習中成長，仿製中進化，但係當一間公司達到一定既規模仲係咁樣搞，我就真係接受唔到，當我地追求CP值的時候，有冇諗過咁既品牌正在摧毀其他正在努力的牌子呢？或者你可以講話其他品牌太貴，我要挑選適合我budget既，沒問題，但係當你有足夠budget既時候，請別助紂為虐，好好珍惜露營界市場。

沒有最好，只有最適合，但前提是對的起良心。
--------------------------------------------------------

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

•買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝 (近先達)

網店:
Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕) (永成攝影樓上)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後
——————————————————————
藍店list:
豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）
——————————————————————

20/12/2020更新
保暖懶人包:

1. 羽絨睡袋
蓬鬆度(fill power)= 衡量羽絨產品的厚度或蓬鬆程度的單位
e.g. 800fp
填充量(fill weight)= 填充物的數量
e.g. 400g
含絨量(Down content)= 填充物含有羽絨數量
e.g. 90%

咁買幾多度睡袋先至啱?
800蓬鬆度/ 450g填充量/ 90%Down 香港五度以上都夠用

如果係650蓬鬆/度85% Down，咁要幾多fill weight? 自己計
e.g.
800x450x90% = 650x填充量x85%
填充量=586g

Quilt vs sleeping bag
a) Quilt 可以將大量羽絨用於睡覺時朝上嘅保暖
b) Sleeping bag有部分羽絨被身體壓住, 發揮唔到部分羽絨保暖效果

2. 睡墊

R值=熱阻值, 當數值越高時，阻隔熱力流失的效果越好, 2020年後大部分廠跟ASTM3340-18標準作測試

假設溫度得五度, 而無銀墊, 建議R值大過3.5以上
假設溫度得五度, 有銀墊, 建議R值大過3.0以上

3. 銀墊(選擇性)

最平可以買救生墊
如果睡墊R值夠高可以不帶
銀面向上, 反射身體熱力
(個人好憎用銀墊, 一黎大件, 二黎個面好滑, 瞓斜少少既地成晚係咁跣落去, 寧願買張高R值睡墊冬天用, 春夏秋用另一張睡墊)

4. 營
外帳既離地幾高, 如果係金仔, 可較高較低個外帳, 如果set到好低, 少啲冷空氣入營內會暖啲, 同時因通風不足, 可能好大倒汗水

內帳係咪四季帳, 四季帳會比較保暖

營的大小, 細啲空間嘅營, 比較易保存熱空氣

環境:
風愈大, 三季營比較凍
濕度, 三季營較易感受到濕凍

想知邊啲營會暖好多, 請參考Hilleberg Red Label/Black Label四季營

5. 食飽啲先至瞓

==================================================
有錯唔好屌咁大力，歡迎指證補充

如果有睇呢個post 既
黃小店或者網店
唔好再用順豐送貨得唔得？

支持下黃色速遞啦

留名

見你 1001 推返你呢個

X位即係非官方營地
點解唔講得呢？

因為一黎係犯法，違反郊野公園條例入面既非指定地點露營或搭建遮蔽物

二黎果D 地方99%都係冇任何設施，變相你去到做唔到leave no trace 既話其實就損害緊果個地方，所以越少人去就對塊地既破壞越少。
如果你public講左出黎既話，就會大幅加劇果度既損耗，因為人一多，點都會有D 唔小心漏低既垃圾同破壞環境行為出現左。
而亦都唔會有人去做修復，只係可以等一段數以年計既時間等大自然自己修復(前提係呢段時間內冇人去又冇人破壞)

有冇巴打用過 osprey Aether Pro
啲布會唔會好薄，好易爛？

lm

Lm

新經緯隻黑色營賣哂sosad

幾重

$1480
2p
215cm x135cm
1.7kg
Pu
防水3000mm

營底蓆有無推薦,塊TRITON爛左,luxe tvek又無貨想買比新買既big sky營用

想問下有冇巴打知邊到仲有全黑 Helinox chair two賣?

岩岩入坑
想問黑色有咩好
點解d人會特別追黑色

big sky原廠tyvek

功能上無咩好 純粹顏色上喜好
有人粉紅有人藍有人黑 有人大地色系
只係追自己喜歡既野

其實而家有d後悔個陣無加到

snowline backpacker table 定 L6好用d?

新手 最近租過2次 想買snow peak 隻dome s for2人用 會唔會唔好？

我都想買backpacker,仲有邊到有貨

5 kg 會唔會重左少少

我都搵緊
但仲諗緊買2張backpacker定一張L6

靚 訓得舒服重d都ok😂

買3張backpacker咁就1張l6咁重

營都5kg 計埋其他野好重

車camp ok或者一人拎個營，其他重野由另一人拎

如果想靚又冇咁重咩牌子比較好？ 大約幾重叫合理😂

你可以睇返snowpeak d 輕營
例如Fal Pro Air 3，2個人應該好夠空間

香港真正點對點營地太少而且冬天太短，拎隻backpacking tent+天幕呢個組合會好過就咁買隻dome玩

靚唔靚好主觀，你睇下#1個post都有好多營既選擇

Sp vault 我都係咁上山 不過我拆哂啲嘢再塞落袋

好耐冇聽過有人被抄牌
係咪依排聖誕假公務員唔洗做

漁記邊有紅日

msr都咁

留名
永續攝台

今日響Reecho買左張

咁要去睇

起到隻營咁話人漏水？
seam seal 左未？

我睇msr係片個回應該好似Xtreme Shield waterproof coating唔洗 seam tape,話佢哩個某個日期前有問題既貨

exactly
你估個個被人抄都po上網promote咩

蚛帼人係要管的

#1有好多牌子睇
一般二人營主流用1.7-2.5kg左右啦
但你個Dome又可以計埋有天幕又另一計法

但你孭過覺得負擔到又覺得合眼緣就用啦
體力依啲野好死
唔會話你孭多2kg落唔到山

想問下 mountain hike topper 2 硬唔硬淨
新手第一次買tent budget ~1000
兩人用買三人營好似舒服啲啲？

搵過幾個牌子都無咩現貨

屎既話帶便袋

未睇過你嗰隻，不過呢個budget可以考慮下香港牌子luxe隻hibitat nx3, 二人營但都好闊下, 夠兩個人+gear
但周圍都無貨，可以得閒留意下carousell有無人放，又平

好 應該好難搵

HIGHPEAK Nevada 2 點睇

但據我所知，Xtreme Shield 係由MSR 係18、19年開始推出既新物料/coating
咁岩岩新出佢果陣已經寫明係tape-less, 如果更佳既防水性能，請用家自行seam seal

而佢recall 既產品就係由近幾年先開始推出，用左Xtreme Shield 而冇tape 既營
而點解recall ？唔係物料漏水，而係線口漏水，係歐美有大量用家不斷投訴佢線口漏水
所以MSR 先決定最後俾用家可以寄返廠，由MSR 幫你seam 或者佢俾枝膠水你自己整

而你睇果條片，MSR 既官方留言都寫明19年11月後出廠既營，MSR 已經自己係廠seam 左，所以唔洗recall

加埋UKC, REI , reddit 既留言，有人提到叫MSR 用家睇下自己隻營咩批次已經係1年前既事，並且已經講到recall 去解決問題

如果我冇理解錯誤既話，MSR 係19年尾已經開始recall 冇seam seal 到既營，而所有新營都係已經做晒seam seal 先出廠
所以我都幾不能理解果條片20年尾先出係咩意思？自己一路唔拎隻營返廠解決問題，然後係度拎隻舊營係咁講？

所以係我既角度黎睇，係一大班用家係買果陣冇睇清楚SPEC同說明書果D，自己唔seam 然後係度嘈人漏水，加上代理、經銷商既壓力，MSR 先要recall 返黎，自己係廠seam seal
所以我絕對唔認為係MSR 既問題

好詳盡
我隻MSR今年年初買 廠seam seal咗 有另外跟膠水

勁詳細

Granite gear做緊7折

Pmed

我個隻hubba hubba都係1月買
想問巴打點知佢係咪新貨
姐係唔洗自己Seam

個鬼佬琴日岀咗新片講MSR 對佢嘅回覆
同埋有提到佢test 嗰隻營係佢Agent 俾佢 2019批次嘅冇seamseal version 舊營

講真，平時買嘢有幾可真係會詳細睇曬成份說明書
好多人會預期自己俾咗錢買返離嘅嘢應該一開就用得 然後有咩事就講係件product 嘅問題

所以今次MSR真係幾無辜

新手想問佢起營到隻營有咩問題？
唔想重複犯佢d錯
我唔想落雨個營入面搞成咁

想問下個總結
係咪即係msr買返黎本身唔防水 要自行做防水？

thanks巴打

枝膠水唔好掉左佢
街賣都幾十蚊枝

因為我以前都有MSR 既營（不過溶左），同各樣MSR 既產品
佢D野真係設計的好好，係各方面都拎到個平衡點
所以我自己都推薦D 人唔想諗唔想煩就買MSR，起碼冇鑊氣先
咁好自然都好關心呢件事

最簡單就係睇下個出廠批次個number，官網有教你睇的
再唔係可以開隻營出黎摸下睇下，佢seam seal 左既話會明顯有D 反光既膠漬係線口度

依排捉得好勁咁
睇黎31號又會大掃場

同意呀，MSR 呢次真係表演出咩叫一流既售後服務
真心欣賞佢，只係呢樣都吸引到唔少忠實支持者

佢條新片我尋晚都有睇，不過都已經對呢個channel 既片失去好多信心
拎隻舊營出黎講人地已經出左解決方案既問題，然後就話人worst tent
對MSR 同消費者都好唔公平

咁大班人聚埋一齊，
好難唔捉，
有出糧點都要做啲野。

1. 前廳明顯見到積水，外帳明顯下墮，唔堅挺有積水，顯示出佢根本都起得唔好，因為外帳布料其實唔係for 佢兜住D 水，如果長時間咁做既話入水既機會會大好多
2. 隻營冇落足釘拉營繩，內外帳痴埋一齊，亦都相信係漏水既原因
freestand 營唔落營釘係可以起到，但係就會實力大減，同落足釘拉足營繩既全盛時期冇得比

我係第16號POST 果度CAP 過佢條片，有興趣睇相可以搵下

麻煩晒巴打又要打一大段嘢教路

係咪俾d心機落足釘，拉好繩令到個營好firm咁就無問題

係架，就算係絕版多年既product ，佢地都會盡力幫你，起碼係D 回覆度你唔會感覺佢地係度hea 你
佢地既customer services真係我其中一個好鍾意MSR 既原因
當然，MSR 本身D 野係高質素，好多前輩老手仲用緊80年代出廠既MSR 爐或者舊產品
D 營又係，幾可有個牌子會為左想佢耐用D 而投放資源整隻新coating
溶左爛左？ 俾錢買過隻LA

果D 就算吧LA
得閒睇下笑下就算，唔好太認真

可以咁講，拉足釘繩其實都足夠應該大部分雨勢
如果你紮係低窪地區，係度玩緊浸浴既話都自求多福LA

當然你話香港夏天連續幾日既豪雨係未必頂到既，始終個耐水壓有限
所以一般人雨季連玩幾日，都會加塊天幕擋一擋，類似有個盾牌擋一擋，盾牌擋唔到先用盔甲擋

其實16年果時買左隻番黎, 到依家都只係鬆橡根,
其他野包括coating都仲好地地.
2~4k既價錢, 肯keep住改善已知既問題,
我覺得真係算係咁

宜家d人露營係幾group十幾廿人起跳，到時真係有露營群組都唔出奇

睇完啲回覆 好似直接買MSR最好
但又想試下新經緯隻黑營

本身都有諗過園佢d二人營，但因為顏色問題就無買到，利申：新手，多謝巴打解答

前排買完無耐

但佢個回覆係話msr營唔適合香港濕鳩天氣wor

I mean售後服務聽落幾好
好想換咗個迪記 好撚重 但又唔知買咩牌子好

唔計之前收費營個單有都唔出奇
只不過驚比人捉先唔報去過露營

可能仲旺角 仲去真係好on9

咁HILL仔都好架, 錢問題啫。

想問下有冇用黎起金仔嘅行山杖推介，碳纖同鋁會揀邊種？

我自己用緊E枝 唔算太輕
但都叫做穩陣
之前行山買左 廢事又買多支

除夕邊到先唔會有漁記呢 佢地呢排捉得好密

喺到講完咪有漁記

你屋企

西園果單係假

岩岩個星期六去 多人到冇位插 仲要俾人叫我行入D再搵
我離遠見到個大天幕下面十幾個人頭 唔係咁多營係插哂係到第一眼仲以為撞鬼

咁搞笑特登做佢

唔高啦 平時九個字到
佢地個office就喺郊野公園個停車場到
揸多段路先行仲快
要捉話乜易

馬昂咁方便邊度高
體能好少少20分鐘內都行到上去啦

你屋企呀

高度評價會考慮轉用黃色速遞既本地網店

希望其他小店都支持
我唔介意比多少少運費
係介意繼續比順豐錢
比佢做到壟斷香港物流業

新手要睇睇billy呢條片先,幾有用

真到喊啦,因為咁而識整pepper lunch

正常的

睇老田條片

估唔到有連登仔有睇老田

有咩問題, 佢除佐個LOOK薯D, 人地行山露營真心勁, 唔會好似D KOL on99

條友一睇就比人感覺就老手

有次睇佢條片
睇完大概估到個X位係邊

去馬昂嘅六點幾起睇日出七點幾走實安全啦

Oldfield So?

即係點？

即係西園無人中武肺 傳出當日佢退錢清場消毒

仲有另一間網店 weekend traveller
都可以揀852或者傘兵送貨

去毅成見Primus啲爐分體式都幾貴下，snowline又好似伏伏地，有冇邊隻大家好推介除咗樓主個度嘅款式？

好慘... 難得book到平安夜聖誕節

有用stuff sack既巴打們
想問下你地冬天嗰個用幾多L島大約?
想買個

blog年代已經睇緊
上一套裝都參考左佢好多篇文

stuff sack唔係收納袋咁解咩
咩size都有ga wo

有冇人用過Sierra Designs既營？

知唔知邊度仲有？

張凳報銷左想換張chair two
有冇巴打知邊到有平

有冇ching用過Weanas營？
買唔買得過？

打漏左字
裝冬天衫*

大陸oem貼牌野，淘寶200幾蚊有隻

基本上700蚊內呢個價位都唔好有太多幻想，得迪卡儂買得過

日馬好多大陸佬商家賣返大陸野

仲以為日本野

唔好話日森 美森都係 所以我上去買野都係買返啲知佢邊到出嘅牌子野

True 三峰果啲仲要mark up

5k 鬆啲budget 想買2人msr 營有冇推介呀巴打

Trangia
Messtin

naturehike都係啦
外國人唔知可能以為執到寶

美森都係
次次買都要 click 入去賣家嗰頁睇

輕營連大陸野都要1k頭啦
under 2k真係唔係好數到

靜星三峰自由之魂呢d啦都係

Snow Peak SCS-020T勁輕 帶多隻Soto Windmaster + Snow Peak GigaPower做back up ... 掂

加少少

2.5k budget想搵1.5-2kg既2人營係咪冇乜可能 真係2個入瞓 gear擺出面

Nemo dragon fly 2p

[url]我本身有條我有著數既85折LINK,但係今日就到期[/url]

今晚好撚大風
瞓街嘅巴絲還好嗎

老田正, 深耕細作, 岩晒新手睇, 冇吹捧靚gear冇狗冇女冇特別勁既廚藝, 完全冇為views數嘩眾取寵, 佢頭幾條youtube片得幾十views佢都keep住出片, 由好簡漏電話錄音到宜家叫做好少少

msr zoic2?

啱啱見carousell有人放
highpeak啲營幾重，同有個fd用第一次就爛營骨

唔急嘅話等外國做折或者睇下有無subscribe enewsletter拎8折code MSR同BA都買到

老田 我由佢好早露營影片已經有睇好鍾意佢首音樂

Triton係咪幾平都唔買嗰種牌子嚟

呢度有冇ching係玩開軍幕可以分享下

想買隻黑天幕，除左dod 有乜選擇

屌 我miss左hmg前幾日個8折
係咪有排我都唔會見到再有promotion

Ig eeexplorer 或者新經緯

要睇買咩 新玩個陣有用蜥蜴仔營 不過依家啲人多數迪卡儂啦 又平啲
我條快乾毛巾用咗幾年都仲用緊

支持老田，新仔學下野幾好

巴打們點睇靜星既營？ 睇中左飛碟 & 青峰

二人用，偏重裝。

背囊都係爭幾舊水姐, 依家照買啦

dod係選擇以外

未睇價錢淨係比重量Triton好似輕啲啲？可能啲人揸車所以唔care

蜥蜴仔2人營輕啲 不過都好大舊
不過迪卡儂隻2人營先$249 2.4kg 差唔多重 睇片好似要自己穿風繩 不過入門試下無乜所謂 最緊要落釘拉足風繩
如果從來未露過 不如租下營具玩住先 覺得啱玩先直接買好少少 廢事買完用一兩次就升級 跟手隻營放係到浪費

其實個八折11月尾已經開始
下次就等下年11月

不過見fb同carousel有現貨，好似賣平過自己而家online買，可以睇睇

蜥蜴仔mono2好似150蚊有找
如果風和日麗0機會落雨有風的話玩一兩次都唔係唔得既但最緊要拎返走

依家好多youtube片影個啲x位
好心咪飛航拍啦
一飛就睇晒啲山同景
都唔洗估
行過下山都知
又係揚晒咁滯

mono 就真係算LA，真係冇腦黎
一落雨就會入水

買佢個天幕拉到落地果D都還可以既，起碼唔會入水同用得下先
我細個都係用果D

Mono即係垃圾袋做底果款？

塊天幕只係得條手巾仔咁大果款

咁講就即刻知

果d youtuber去黎去去咪又係 魚山/動物叫/灣x果d所謂既x位 都通晒天嫁啦 呢個時勢果d位隨時多人過官營

你講果間IG 好似係eeexplorerrr
果陣問過老闆佢話係專登eee 同rrr 三個字母wo

成日靠d航拍片搵位

呢間好野黎？有無巴打用過？

係咪想問籮箕灣

毛巾size天幕頂+紅白藍袋營底
落雨漏水+草插穿營底
早十幾年學生哥果時冇咁多中價牌子揀
我都係用呢d

魚山/動物叫

係

飛航拍唔好飛咁高啦
同埋係咪一定要係自己個營到飛出去呢
純粹影下景都得姐

用過，佢天幕D 材料係真係隔到熱，不過黑色容易痴沙泥漬

個設計都唔錯既，頭尾各有2個lineloc扣，方便一個人起天幕果陣用，不過之前問老闆，佢自己都建議唔係單人起天幕果陣，用番D 營繩扣收繩會好收D，話跟足晒D 扣俾你就係俾你自己選擇
之前佢whatsapp group 有人po，話 7 級風都吹左一晚，最後只係甩左釘但塊天幕冇事，但我就冇試過咁大風

mono 漏水是回憶吧

旺過旺角
ig見親d fd都係籮箕灣

最衰條紅邊

我果塊大幕 又無紅邊

印尼果間Monte equipment 係邊間做代理
問佢可唔可以直送香港佢話有代理所以唔得

係好撚大風

想問下各位ching 邊度買black diamond 既hiking pole最齊款色。另外想問下hiking pole black diamond係埋都算最好既 定有咩其他牌子推薦。

我主要係for行長路程同for非自立營用

Leki
用完返唔到轉頭

屌那星Trangia messtin斷撚哂

嗰度係咪沙地，得啲垃圾營釘同8支snowpeak ，有冇咩釘啱嗰度用

用過迪記大大枝鐵釘，最重要都係加石頭，不過小心水漲，一漲就

想問下有冇其他牌子有出全紅色嘅天幕？
淨係搵到Hilleberg Tarp 10 UL，不過好似唔係銀底。

應該唔係參考隻onetigrs掛
果款係大陸牌子扮外國野，先唔講質素，個牌子無咩商業道德

武肺到宜家Trangia間廠好似停左工咁款，其他野都冇返過貨

係 問間間嘢都話全部款都返唔到貨

我都想知

睇YouTube有個日本人玩得好正

其實都仲要睇返佢碌骨個strucutre點先定奪到佢空間大唔大，本身係nh既邊隻？

另外ba啲ul營，有巴打同外國評測都話好薄好透光，開燈換衫會成個剪影睇曬留意下你揀既呢款係咪好透果d型號

如果唔係行長途香港呢啲係城市入面露營唔使UL營

cloudup本來結構係窄身
訓過fd果隻超貼面

ba spur好似有d厚身少少布既款可以望下

2kg左右差唔多
有餘力拎多d玩具好過啦

其實你個營再大出面d雙人床大部分都係120闊，定係你嫌個營空間細

Snowline d碳纖pole咁便係未唔掂

Action panda

前排仲得，貴既無人買啦比多小小買granite gear crown x

想知你地個backpack通常用幾多L ?

好彩趕得切
準備好過除夕

正. 同佢講嘅重量有冇分別?

我諗住自己集運去印尼 有冇興趣

多左5g

495? 可唔可以淨係磅下個compress sack🙇‍♂️

真人成日見到啲人洗嘢亂倒污水

yes,495

37L應該可以camping

我問過佢,MAIN BODY32L可以最盡去到36,37L去到38,所以其實32L係最抵,差成兩舊水,不過有大買大,兩個ROLL番短應該都係27,8L SIZE

我諗我應該嫌個空間細

試過佢官網襟完比唔到錢
之後搵印尼雜貨鋪搞
2百零港紙包shipping

電子海灣

Okay喎, 即係個睡袋459😍吸引

我見到用paypal都check out唔到
諗住匯款算

我睇啱左好幾款 但係其實一個行山一個露營就夠

有冇巴打有snowline lasse chair plus?
Gmarket買咗返嚟砌唔掂

其實應該直接買到 都係匯錢同集運

搵印尼雜貨鋪

唔識呀 不過我用開嗰間集運有印尼倉

買左 x60
90鎂加88 集運

匯錢唔係仲麻煩咩？
要去銀行搞電匯

官網好似特價緊 有興趣呀

咪同平時d凳一樣 武力解決

用力得架啦
套咗短果兩隻角先

冇睇錯嘅話，巴打係咪落咗四支pole?
事關我啱啱買咗呢隻天幕，諗緊應唔應該買多對pole

條友又係youtube爆x位
睇完好心痛...
又少左個靚位...
真係想講聲...去還去...開心完...拍下d簡單野咪算囉...
係咪真係次次都要拍片拍到比曬人知d位先叫吸引到人睇呢

Decathlon $1000樓下啲營嘅料好似好過LUXE? 仲要平啲 我有冇睇錯

[/quote]咪同平時d凳一樣 武力解決[/quote]

大力啲就搞掂
唔該曬

條女真係好撚樣衰

仲要d觀眾大部份都係新手黎...
又唔教下人地露營要注意既野...
牌子又要用nh

佢咁樣做壞曬規矩...
d觀眾睇完剩係知原來有個咁既地方...可以咁樣玩

享用完大自然帶比你既野既同時...
都要負返對大自然既責任呀唔該...

咁玩法d x位好快收曬皮

睇完d片剩係覺得佢好撚自私...mk

為求view數，下面仲要全部人支持佢
心諗做乜鳩

深山巴用咩睡墊

[member］Mass drop 不過無貨了 [/member]

今次仲開哂名 教埋人點去
唔講了
一陣又有狗上嚟護主

Black Diamond Spot 350
Black Diamon Storm 400
Silva Explore 4

呢3款頭燈應該揀邊隻

護只會比人圍屌

Decathlon啲營好重

半斤百兩
Luxe都冇幾多隻係一千樓下
倒轉迪記都冇幾多隻破千
好難比較

用唔到個10蚊usd discount 咩?

迪記得249 399 1499買得過
但有1499budget就唔會買佢

Dislike左先
我一陣都上去留意屌柒佢

唔記得左

dklm真係火都黎

1823有冇得收條瑰女皮

*醜

佢32L都有兩隻唔同用料 有咩分別？

我以為得個扣唔同，你可以whatsapp問下佢

林xx? 最新果條片唔算x位啦
上次魚山就算 雖然魚山宜家都勁多人

咪就多得佢先咁多人，最仆街睇佢既人又低質引晒d垃圾入去

條八婆遲啲一定越爆越 多x位出嚟
有冇方法搞搞佢

1823佢，大不了大家唔好玩放過個郊野

一齊去佢d片㩒dislike (5秒內, 唔好俾佢賺views數)

公道d講 林xx今次個位老田都拍過 個提示仲擺埋係video cover
魚山老田同Auman都有去拍過，佢2個都係影得好明顯下
不過條女用nh係原罪

已屌

唔係夠唔夠x既問題
依家去露營既人有部分啲品真係頂唔緊
諗起變成塔門咁真係心都痛

你係個網買填到地址咩？
有兩格地址選項改唔到

有bug 發現註冊左先就解決到

Ok 我試試佢 thanks bro

全程路影曬都叫冇講點去
唔隱蔽同有人就唔叫x位

reecho 見到有貨

扮咩呀佢，生得樣衰都唔洗咁樣上位架

無諗住無諗住...
同殺完人之後講...冇諗過條友咁易會死有咩分別

認錯既方式係del片...唔係解釋
冇人想知佢有冇用腦去諗野

真係咁想分享就去之前爆個位俾人知啦，睇下佢仲拍唔拍得成片

佢就係覺得自己冇錯先解釋

好垃圾佢個網 收我26150usd

下 點解會咁

佢有冇收你運費？

我用印尼盾 好平

PayPal 俾錢？

今日係元朗見

Me2

我諗住匯錢

諗住匯錢咋

咁複雜😅😅

想知+1 同埋香港突然間好似周圍都冇晒貨咁

條女真係完全唔覺自己有錯個種態度
如果唔係頭咁大對波邊有咁多人盲撐佢

想問Ching有冇咩睡墊推介
可能個人比較重
依家張exped UL lite 成日瞓到腰骨痛

in therm a rest I trust

therm a rest topo/nemo tensor，不過要舒服就唔好諗ul

咁都叫大波

打得j多眼蒙？

屌冇細心睇 以為連住係同一舊嘢

osprey終身保養 爛左拎番reecho就得不過起碼整2個月

佢上次同佢老豆去露營 佢老豆食煙丟到成地煙頭都唔知有冇執返

大家跟機 unlike + report + comment 屌柒佢

Unliked, reported，小心有狗反咬

真 cls早兩日去一地都係紙巾 污撚糟到

屌真係好撚仆街

真心全軍屌柒佢啦 下次又唔知爆咩位架啦

有人眼利 篤爆佢用nh天幕

佢之前嗰條片張櫈都係用NH啦
佢部航拍機飛到上天壞咗 跟住跌咗落棵樹度又唔理唔執 製造埋曬啲垃圾

見佢又nh又迪記營都唔似玩左好耐

呢條友究竟係弱智定狗公黎？
好多人知就可以再爆俾多d人知？呢個咩logic 黎 咁每樣野未爆之前都總會有人智嫁啦，咁係咪姐係咩都爆得？
講污水個d講真，基本啦，你有無心去宣揚lnt同只係為左交功課唔想俾人屌去講，一聽就聽得出啦

個個屌林xx既comment都有佢護航，心照

本身都性lam

屌到佢發發聲

Dislik左

想問如果個底磨爛佐都整到?

Where?

nplm

大家覺得reecho啲野85折之後低唔低？

等朋友生日7折

你哋執袋個營係咪通常都拎啲骨出嚟分開放？定包埋一齊？

好睇你背囊入面擺位係點
我孭細背囊會分開骨同營

生日月有7折？

我覺得最低都係生日月買野

我係分開...分開左之後個營可以重新接過...
接細一半or你想要既形狀...容易d執位

我岩岩過左要等一年

同埋wildholics 有冇得訂

你打上去問係咪快過係到問

笑撚死
係咪啲小巴唔敢嗌有落嘅毒撚嚟

唔通我地幫你格價咩，你等人覆得黎都夠時間打去幾間露營鋪問價啦

條友伸手到

講左一大篇野都係冇point，十足十d藍絲廢老

聽日上山露營嘅人注意
天文台預測最低8度
如果上到700米高既山
低多4度
如果開係大風位又會凍啲
建議大家帶定0度左右既裝備去露營

我自己嘅保暖裝備list:
1. 5度quilt
2. fleece 衫褲
3. 羽絨衫/褲/腳套/頭套/手套/羊毛襪
4. 吹氣墊兩張
5. 銀面地蓆
6. hill四季營
7. 能量棒x1 (半夜肚餓食)

訓兩個sleep bag點睇

唔知個reecho -5頂唔頂得緊呢今晚

要睇下兩個睡袋係咩spec

好多gear都係世一

未dislike快d去

Reecho 5度未必搞得掂喎聽日咁凍

我訓覺係一定要短衫短褲既人黎，我女朋友就會著3,4件既人黎，仲要同佢zip埋，希望唔會好似你個名咁

以我所知 snowline啲檯好多地方都賣哂

尋日X mark見到少量

🙈反應有d冷清咁，盡做

仲有一條係講蒲台島

呢條女真係唔屌唔撚鬆化

咁勇聽日用reecho既5度

good luck

想問下巴打們仲有地方有0度睡袋賣

soto入氣火機用個零月就壞左 應該係個打火 有冇得整

早幾日係馬昂 比滑翔傘炒過黎有一支營骨斷咗 有一支彎咗
邊到可以換/整?

問下英昌

有冇師兄知邊到有得維修個營？ 唔想又買過個

佢呢d擺明想食行山露營熱潮上位，理撚得你地班行山露營撚點睇，最緊要港豬buy佢教到佢地入去打咭踩爛座山

想問吓天幕拉風繩用2.5mm夠唔夠

有無人鍾意個營搭係天幕下面？
黎緊想買個2m 2m既營 之前用開5x4.5既天幕
長就夠長 但太闊搞到個頂好墮
想換天幕 用5x3 定 4x3 好

想買個3-4人營 $1000 budget左右 但係英昌見luxe spider4都要成$1850 有冇邊到平啲/其他牌子選擇？

1000蚊既話買decathlon啦

luxe spider4已經升到呢個價

有冇ching準備上山試營

用緊2.5mm繩起個4m x 4.2m都okay.
但我未試過食d好勁既風所以唔敢講百分百無問題

放心仲有平時用開既睡袋

聽日諗住用high peak 1000....9度

30/12/2020 更新

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
•做好成個露營計劃 (時間、地點、人數)
•去之前睇天氣、因應天氣帶適當裝備
•重新包裝食物
•如果行遠路，劃定行走路線

2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
•大潮日子唔好扎近海邊
•明知嗰度由草地變成沙地就無謂再扎
•搵好嘅扎營地而唔係改造營地 (有人會剪草camp)

3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上，污水可以入樽帶走
•不要放硫黃
•不要放蟻粉
•污穢嘅紙巾記得帶走，怕有味就放入密實袋

4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
•唔好拎走石頭、植物或者其他自然物品
•用完自然物品記得還原，例如拎左樹枝做天幕pole，用完記得放返原位

5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火

6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
•瞓前，把食物和垃圾收好
•管理好寵物

7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)
•禮讓其他使用者 (e.g.滑翔傘的地方應玩滑翔傘的人優先使用場地)

==============
有錯請更改

迪記899
但真係好重

咁兩邊個人有冇事

個人無事
個營第一次用就

英昌應該有得搞

反而唔明點解會有滑翔傘炒到落你度

仲以為對家會屌哂鬼，營骨試下去英昌問問

支持下billy

我都唔知
嗰個位係打卡位黎
好彩係斷咗一條骨
有條維修管套落去頂住
唔係收得野落返山

阿林x儀真係好，做下kol咁多護主神犬

係打卡位起營係咩玩法

Total 2.5m?

抵爛啦

人地講緊2.5mm

佢啲片真係睇得好舒服

啱啱係自取點拎個美森買個windmaster
係街拎嚟睇差啲跌左個4 flex

淨睇片都覺煩

佢地覺得大波 咪做護主犬

起碼佢態度正確,呢D時勢都叫人唔好去咁多露

真 佢都以身作則埋無乜去

對上一次 已經好似係直立板出海果段

其實大部分youtuber都態度正確，係個豬西恨上位走黎消費山野

未dislike 快d dislike report comment

去露都唔緊要既,但唔做得咁明比人知你去邉個位阿

班狗公都幾可憐下，有幾青頭先會呢d質素都丁得落

Sorry眼殘

但性價比差太遠...
1卡電油都係5x蚊左右, 3罐gas既價錢.
1卡夠你玩大半年

有冇巴打喺大山

呢樣真，除左個波之外冇野值得睇，冇眉娘

加強攻勢

屌左佢兩獲啦，佢根本無諗過理

我都覺得係

唯有派勁多dislike比佢再舉報

條臭西話2021前會出兩條露營片 即係黎緊仲有一條
大家準備

想問下你地用緊咩water filter?

聽日8號風球咁大風

貓貓碗想入手記得訂

凍到 聽日都係諗真d

想問下依家清水灣大坳門可唔可以露營
有人話得有人話唔得

幾銀？
我居然買到campsaver ge windmaster

咩叫得唔得

有錢俾咪得囉

官網價 65

露營平底易潔鑊黎講
邊隻牌子比較好
想買個16-20cm左右
同埋輕

新經緯fb 出咗post

Captain stag 16
GSI好用但重少少

慣左就冇咩野了

屌你老母 冇眉娘 林樂儀

山上嘅打巴凍死未

有風擋下我煮兩餐300ml都用唔到
一卡有成3.6L 又環保

剩係想要碗唔要蓋
有冇得單訂碗？

如果煎煮簡單野黎講...
韓國隻年輪鍋真係冇得輸
利申 用家

尋日見返咗大貨

應該冇
隻蓋係骨嚟 見街幾日都仲有
應該唔太好賣

同four season個隻有咩分別

我都想知，four season好似平啲，但兩個樣又一樣

到隻碗出果陣就比人買曬啲蓋啦，
分開出我估係因為個蓋有2020

個碗唔會有2020咁攪笑呱

碗會有新啦
你睇佢官方fb碗蓋張相，下面隻碗圖案同舊版唔同

好似係個鑊底唔同左
four season個底 冇咁平穩 冇得放上電磁爐
而新款嗰個底 個底就會大啲接觸面大啲 仲話可以放上電磁爐

根據返佢出貨進度，等到2046 隻碗就會到

其實除咗trangia仲有咩cookset 推薦，因為之前用soto，個蓋溶咗
自己仲有套snowpeak trek 900 solo用。但同女朋友想買番set 。
有考慮full set snow peak，有巴打之前講過係咪會易d做到 all in one

Thanks

GSI

點解唔要trangia

我都用緊呢個cookset
不過要另加一隻易潔鑊就正晒

唔係唔要睇下有冇多個選擇，見個價上哂去，又好似成日冇貨。有次見到諗左幾日番轉頭都冇咗

好吖，參考下先
題外話你哋帶幾L煲多

TRAINGIA 個NONSTICK COATING 係唔錯不過就好快打柴
所以我都唔多推薦
諗下GSI?

我通常2個人用
Snow peak scs 020t
兩隻evernew 杯
Captain stag 易潔鑊
IKEA 膠杯仔

應該會，我有朋友都係gsi，但佢話gsi 枝拎Pan 棒好易爛
我就係見人講個trangia coating

巴打呢set 幾firm 因為中意d野收到一set

我自己二人用係Snow peak 1400 + 900 + 700 + 450 DW+300 DW, 可以就咁套晒一套

另外再+ 個bushcarft 鐵皮pan

1400/900個蓋拎埋做飯碗仔

最估唔到IKEA個膠杯仔都放到落去
個膠杯主要用黎發蛋漿同量野

Sp1400 900 700呢set野好正
我fd都係用呢個組合
一體化方便

原先就係有諗呢set，始終自己有個900，買多2個搞掂。但又心思思想你個煲

條撚樣今晚再出片
話會回應

好煩

Mountain ace cook set 如何
新手唔識

+1

呢d天氣去露營會唔會凍撚死
諗緊呢兩日去

驚你又問？

就係驚先問

你都係咁二講下有咩gear俾大家一齊評估啦

繼續諗諗先

想問係邊間黎

金輝

thanks

想問下美馬有咩CAMPING GEAR 係抵買
日馬有SNOWPEAK
美馬COLEMAN D野太重，仲有無其他推介

Filter, sleeping mat

新手想買營 諗住買1-2人自立式雙層圓頂帳篷
有啲400幾有交易 有啲2000幾 有冇ching知分別係咩
同埋有冇營可以推薦俾小弟
最好唔好太貴 感激之情無以言表

頭post

分別在於物料、設計同品牌
以上會影響個營嘅耐久度同舒適度
露營嘢真係一分錢一分貨
要平去迪記買最平果啲就得

大家點睇

有冇water filter推介

同其他鑄鐵鍋用落有冇大分別
因為佢輕身好多好吸引

唔刪片就唔洗講 不過無心情理佢

有冇summary佢up左咩野
唔想睇片幫佢刷人氣

想問下nanga udd 450大約幾錢左右

本身有個montbell 0度睡袋
嫌佢太大舊想換
有冇其他款可以推薦

Nanga/sts/一堆外國貴野，不過四五千

thx ching

呢兩日去行晒旺角露營鋪
啲野真係升晒值
去網店買算

大概升幾多 仲諗住聽日去睇下
網店啲價應該差唔多?

今年都係算數啦，d野炒貴晒座山又俾人玩爛晒，港蝗威力拍得住支那蝗

唔del片就講咩都係廢話
照屌

如果門市都加價，網店應該都一樣加？
定有其他得網店既露營鋪可以介紹？

上外國網買，衰d講有時淘寶都仲平過宜家d海鮮價

宜家多左好多人出黎混水摸魚，600一個蜘蛛爐都有

冇呀 都係睇想買咩
再網上search
同街鋪格價

平均都inflat 20%
實體店人山人海
睇下收錢都拉哂龍排幾個字
以前冇咁誇張

期待黎緊既二手市場

嘩我正準備買soto st310-mt black
唔係一向都依個價？
其實呢個爐有咩特別，見好多人推薦

隻野上年年頭都係賣緊4百中左右
有時再有折都係4百頭搞得掂

請問4百中係黑魂定普通果隻

引起批評 深感抱歉
身為露營新手 會跟返規矩
會反思

其實講既野都算係咁既，之後既片自然會知道係鳩up定真心反省啦

等佢換埋gear先再算

但外國網運返黎又好似差唔多

緊係唔係啦
都起碼平100-200
每樣野

黑蜘蛛前年350入手

本身黑色係平過銀色

香港賣幾錢？

最近想換袋，原先打算入Osprey Aether AG70，但近期Osprey出左新 Aether 65，但就冇左AG系統，想問下各位而家仲值唔值得入手有AG嘅舊款？ 我上外國網站見到人話 ＂convinced that introducing the AG design in their large packs was a mistake in the first place＂
係咪即係AG其實唔太好用？ 窮L唔想使冤枉錢，感謝各位

有新買新

有冇諗過 Aether Pro
我都諗咗好耐，唔知揀邊個好。
Aether Pro 真係好輕

350送到上屋企
買果陣好肯定係因為平過銀色先買

大家有時間就睇睇
From 老hike FB

就最近啲x位成日被人公開，本老hike有野想講

點解x位有不成文規矩唔可以公開

1. 保護
香港人對户外環境保護係幾弱係有目共睹
一旦公開地點，就會變成赤x、塔x、東x、最近期就係白x，燒地，一地垃圾，難民營。
為咗下次有得再去，所以先堅決唔公開。

2. 寧靜
香港，只要講一句「隱世」，就一切變得唔隱世。
大棠、大東山、綠蛋島(正確叫爛排)
唔好話咩kol，只要喺social network打張卡，都會變得唔寧靜
清水灣果個乜鳩洞已經係代表
行山都還好，我去完一次未必會再去，但露營我絕對會encore。一旦公開咗，唔好話寧靜，仲會營貼營。
露營都係想要寧靜同自由啫，去到啲營係近到聽到隔離營呼吸，你同我都要就住對方咁玩，開心咩？

3. 尊重
每一個x位，都係camper之間交流或自己發掘出嚟，如果真係一個camper，應該無人願意公開x位。
但如果為咗呃like而咁做，俾人屌，都係好合理。
曾經深涌就係人傳人之下，傳到入發展商度，最終一個大草地沒落咗，不過我唔覺可惜，因為班忽然camper一早已經玩爛咗。

觀眾一定會好鍾意睇依類YouTuber、kol嘅片架，俾人屌又唔係我，又有人搵埋位，仲要放埋航拍影埋點去俾我喎，我點會唔like。
同鳩假期年年講紅葉講芒草一樣，實有人like架喎。
但作為一個山友，見到鳩假期介紹，係會見一次屌一次。

拍片、放航拍，其實同公開路線無分別，只要打開google map，search 個signal 點，就自然搵到你。
奉勸一眾camper，收手啦，無必要攪臭自己個朵，尊重返啲文化，否則面斥不雅。

#又見證一個地方玩爛
#一個除夕又見到多個地方被公開嘅痕跡

新手JJ一問 其實點解要用睡袋 著返本身既衫加個薄既咪得？ 佢係預你會著啲底衫褲訓入去？

因為真係唔夠暖

以前日既天氣為例，當10度樓下，就算你著衫係外面既時候夠暖，入到營除左最外面件風樓，著住保溫層加個10度睡袋，其實都只係剛剛好夠暖但未必夠訓得著

窮JJ最近美森買左個gregory Baltoro 75, 無實體試過
希望都無買錯

咁又冇留意，大約$2xx

各位用金仔嘅巴打，用開邊一支hiking pole? 我諗緊要BD FLZ, 要有135-140cm高, 有冇其他option?

睡袋布料有防風作用 仲未計睡袋入面嘅填充物可以保暖 同埋鎖住你身體發出嘅熱力
以除夕為例 室外5度以下 就算入咗營 已經比室外暖幾度 但一到大風個陣啲風一樣會穿過紗網 令營內好似雪櫃咁 你搵個睡袋包實自己再冚住個頭同突個頭出去就知係兩個世界黎
我自己就慣性著多件衫訓 就可以帶個輕嘅睡袋
用bivy bag 其實差唔多 一樣阻風 入面銀面反射熱力

2021初露
夜晚外面0.5℃ 有暖爐繼續屌地

搞乜春咁大隻字

唔記得邊一層有位ching話 Baltoro條腰帶有啲過硬
不過冇事嘅

邊隻0度？ 800#3 定650#3

個暖風扇好用？

我$2300入左手

800#2

冇AG嘅話其實咪同其他系列差不多
咁唔一定要揀Aether Ariel

因為凍起上真係好凍
睡袋可以包住你之餘重儲住夠暖嘅空氣俾你
夜晚凍到訓唔到就會睇睡袋

Ching 知唔知依家邊度仲有地方有得買？
前一排周圍都有，突然就冇晒

我想買long size 知唔知邊度有
我日本搵差唔多要2800

有冇人有興趣夾單買ml6 / ml6 connect
有意tg:

我都好耐冇見過

之前問過兩間舖頭 佢地都話今年會改新版 所以唔會有新貨 代理舊貨就已經賣晒

要買就等新版出啦

依加600蚊先有機會買到
都係等佢個價回落返先入

今日堆人好冇品 又直接燒地

過去指導佢地

深山巴你個暖爐係咩牌子？

露營樂d撚樣真係好撚on9

同你有同一個concern: anti gravity係咪好用
最近見到reecho aether ag 55 2000幾 上過身勁舒服
之後又係campzonw見到新aether 65 幾乎同一個價錢
好困擾

頭先去reecho睇
得番aether AG 70 大碼了

唔只呢條友

買個0度穩陣D
我果日得個7度真係玩命

個外帳拉貼地啲，
落釘位貼啲隻營，
拉到盡就冇計，
內帳同營骨個鈎打多個圈先扣，
外帳扣冇得扣營骨，
有就扣好啲。

拉啲營低毯出黎反攝返入外帳同內帳之間擋下風。

用救生毯放內外帳之間擋風，揾啲石頭/重野壓實佢。

有冇人用過outthere營？
想買隻4人營 under 2k
本身想買spider 4 但luxe又周圍都冇貨

佢d野好重下

諗住solo 營先買隻再輕身d
咁岩見到佢隻4人營litebase 個價幾抵 鋁骨 又3.5kg
呢個重量我ok嘅 想問會唔會好焗？

深山巴想問下呢個係咩營

唔該晒絲打 聽日即刻去先

3.5本身已經好重
Reecho應該仲有luxe 你上去睇下 買luxe 就唔洗之後再買第2隻 當然轉款另計

Register 咗之後都係唔得

明白 唔該晒巴打！

有無爸打見邊到有luxe v4a賣

想問Luxe Skyplus 好唔好?
同價位有冇其他推介?
定買迪記TREK 500就算?

我買左幾個 到時睇下你有冇興趣

我個睡袋係喺屋企求其拎嘅15度

早兩日用15度睡袋應該要call救援🤡

你係長玩既話起碼有2個睡袋
一個10-15度，春夏秋天用
一個負10-0度，冬天用
Reecho D 野以果個價錢黎講都唔錯的

我嗰日唔係上山 我係玩嗰啲私人營地
同埋我新買咗個睡墊諗住會好啲
點知貼哂暖包都收皮
Btw Klymit睡墊好正

條女睇中barebones beacon燈
貪佢個樣靚
但我驚唔夠光 心儀lumena2多d
但佢又嫌樣衰

根本兩樣野黎要買就買曬兩個

只能買一個就買後者

both啦
氹女開心好緊要呀 camping果陣有個唔開心嘅女人喺旁邊好大壓力啊

想問有冇人係淘寶買過luxe 啲營？
Google 下無意中發現佢有好多貨，仲要平過香港啲鋪
佢又要聲稱係官方認可

有冇伏？

我都好唔想淘
但四圍無貨
有貨賣得貴超過五舊。

淘寶係原罪

我全set 露營野都走哂支貨了

Nemo is waiting you

其實睡墊大家最好睇埋個R-Vale,1-5,越高保暖度越好
有啲墊其實係唔太啱冬天用㗎

R 6.9

又一班俾個林豬西帶入去既垃圾

香港牌子gogoalgoat有冇人買過？
對佢個apus shelter 有d興趣
有冇用家可以分享下用後感？
1600蚊連埋外內帳

咁岩見到人係FB吹奏NH
講真 用NH唔係問題
都唔理得人咁多

但係用翻版既笑番人用正版
既人就真係好笑

dragonfly

就算貪平買大陸野都大把廠好過佢，幾無知先會吹奏nh

見到都有人屌佢

我想講就算炒人設計
但質素都係比較差
講到好過原版🤣

肉唔肉酸啲

明明料同車工差幾倍，不過呢d傻閪就由佢啦，既然nh咁好就推介佢上山頂試下隻營

Design 界之恥

一個唔支持原創既designer

LM學野

其實蛋蓆就係
吹氣suppose層空氣已經做左insulation

估唔到佢係designer
可能佢D設計都係🤣
抄

無風實穩陣

新買既non stick cookset 借俾人之後花撚晒

係咪可以報銷

用過一次 屌

花左繼續用就變左食埋啲甩左既塗層
上網睇過啲人話自己去哂啲塗層佢照用
但唔知用咩方法可以去得靚仔啲

之前借左張凳俾人 成個袋污糟到換埋色咁

而家乜都唔借 怕撚左佢地

個cookset都貴

之後次次都痴底都好難搞

之前借個營俾人 好似去浪茄
之後拎返個營啲沙倒極都有 cls

咩牌子黎 等我可以避下

Gsi黎 我用覺得幾正
我諗係借俾人之後佢地唔係用綿刷

似係比餐具刮到

借裝比人一定要知佢錫唔錫gear 一係就借舊/廢裝
如果唔係多多都無
想繼續用就 機磨乾淨

新手jj求介紹雙人充氣睡墊 唔想再訓到腰骨痛budget唔高 <800
上網搵過 nh果個係幾吸引 夠輕+收埋唔大
但見呢度啲ching對佢好反感 想睇下有無其他推薦

Klymit static v2啦，兩塊單人8百蚊多啲，我覺得兩塊單人好過一塊雙人

有咁平咩 頭先搵過下一塊都5舊幾，同埋訓落去會唔會仲feel到地？ 睇落有啲薄

係amazon一塊4百咋嘛

唔會feel到地，我自己用static v luxe好舒服

唔該ching 諗諗佢先

搭單想問點解highpeak冇咩人推薦
利申唔怕重，最驚唔知係咪啲營骨同帳幕料唔好

香港唔洗用四季營喇

自膠

想請問下有冇巴打用緊pretent soloist ?
或者有冇啱香港天氣用嘅金仔
射程3000內

借得嘢嗰啲通常都係玩得一兩次
唔識用都算 問題係唔會同你錫住用
再衰啲甚至粗用

借易潔野俾人一定講明唔可以刮
買過事少
買唔返事大

巴打我都係同一日露,一睇好熟口熟面, 見到你黃色呢個好正, 係咩牌子黎?

有師兄識對付沙蚤方法？係咪得用DEET 蚊怕水？

想問下用咩機磨

借個個有講但可能其他人

去過reecho試揹, 覺得Aether舒服啲, 因為atmos條belt好粗同有種好緊咁hug住你既感覺(佢賣點黎), 但我就麻麻地

而家私場好FULL

支持

5k 不如貼多小小去O記買hilleberg

幾多人用先
唔同人數都影響牌子

比錢去私人營地

新買左個captain stag B5想試玩燒木
事前都有睇啲教學搵枯枝 樹葉etc

但實際點火時 啲幼細的樹枝燒極都燒唔著
又試過削走啲樹皮 但都燒唔著

巴打們有無咩心得可以分享下

有買襯手，琴日望過cwb得返3隻，sale哥哥話年尾前都唔會返貨

但 o記賣果幾隻hilleberg 都好鬼重

同燒炭一樣要有粒炭精做個持久嘅小火源。你可以學下用凡士林加綿花做起火物

兩張BACKPACKER實際D

HILL係講安全性

多人去孭大張啲都ok嘅 一個人懶通常唔帶枱

兩張BACKPACK大過L5, 又輕過L5, 最衰係貴過L5

hill仔四季設計係會重好多，人地預左北歐大風雪都頂到係香港呢d環境用直頭小兒科

換個三季內營就已經可以輕唔少

懶既可以搵火槍

上面有巴打講既棉花凡士林都好方便 再唔係就松果枯葉呢d都得

兩款都好難搵現貨

Btw 就算係B5都好，記得個爐下面再加張錫紙，防止啲熱射線燒燶草地

hill 一直都唔係賣輕，係賣可靠堅固

想問一問如果內營係咪一定要加個shelter 先至好用嚟過夜？
本身內營有1500mm 耐水
如果唔加shelter 過一晚有冇咩問題？

睇過啲北極紀錄片
探險家都用hilleberg
好撚堅

私人營地藍名單:
1. Easy organic farming / 名樂村
原因：
場主係個深藍既ibanker黎, 同埋會係個場主動大大聲鬧手足同埋高調撐警(塵剎巴認證)

2. 小木屋
原因：
Facebook 封面用警車做封面, 現場有人播黃歌會被禁止.

麻煩下次加埋入開post template 同放前d, 我覺得唔好俾班垃圾藍絲賺錢都幾緊要

屌個小木屋

蜥蜴仔牌嘅營聽講quality好好
有冇ching用過嚟緊打算買

我知呀
所以覺得係香港肯拎hilleberg上山果D真係

你好鐘意執屎執尿 就用蜥蜴仔

你講笑定認真？

唔好笑新手
認真問

110g 既高山氣邊度有得買 見出面賣既都係230g起跳

新手認真問

想問你哋冬天多數用零度睡袋定5度睡袋？

負7定負9
唔記得左

用過既紙巾係你既好幫手

2-4KG還好, 同埋可以同PARTNER分開拎骨同布

想知係邊個場 唔想去錯藍場

push

bula 隔離個場, 叫easy organic farming / 名樂村

thank you 頭先太心急未追哂po就問

Tvb之前拍節目咪好似係小木屋拍

兩個
最後買咗Trangia tundra 3

kt outdoor star

但兩塊單好似會重d?
諗緊買兩張單定1張雙

買兩塊可以兩個人揹返自己個塊唔係輕啲咩？而且雙人床墊訓教個陣一個人郁就會整到另一個人

咁2張backpack 定1張L6好

訂左ha版

自己google spec啦, 連登仔來架

睇你自己用途啦

巴打們
ML4同Goalzero
二揀一會揀邊隻

又唔知你點用, 咩為之好?不如你去鋪頭撚下先。

睇你自己想點咋喎
我自己就覺得張枱好緊要
要夠大張
而家張L6用得好開心
由其個拉網好撚實用

天幕底主燈用咗lumena2
差個掛營帳入面

其實兩樣嘢都係照明,巴打你咁講冇咩意思。
Btw 我投goalzero , 因為平d又可以當電筒

差好遠, 一個可換電, 一個唔得, 300LM VS 150 LM, SIZE, 好多野唔同。

呀仲有，goal zero 依家好難買，Amazon 都冇曬貨。 反而ML4 一街都係

有機會係入面對線爛左，可以自己試下整
你係用伸縮個款？

N9啦

Ml4有紅燈，zero冇
利申：用緊goal zero

大帽山果頭過年食風，
用負三度睡袋加sol bivy。

Goalzero, 如果要叉電起碼帶小條電線

用緊ML6 WARMLIGHT

又學到嘢

冇得伸縮嗰款 普通防風 黑橙藍嗰隻 佢撳制變左直上直落

有冇漏氣情況？
有機會係入面對線甩左，焊番就ok

冇 撳落去先噴我會拆開睇睇

想問bula adventure base 係黃定藍？

咁多新手上黎伸手，問完就出發上山放火掉垃圾

金輝有 $48

而家啲門店係咪賣斷哂唔覺搵到

Goalzero係
但ML4周圍都見有

請問一下千零蚊畢直 有咩露營背囊推介
想搵60L-70L
窮撚想比多少少真係冇畢直
最緊要舒服 冇咩特別要求
定係買d記8xx果啲價位都夠用

新經緯見過

新手一律建議osprey
大牌子又有一世保養

慢慢試試岩先買
因為背囊好難先會用爛

我女朋友買左ag
我之前同佢去 係借fd幾百蚊啲雜牌
最尾bad trip 個背囊完全食唔到力
係咪真係直上ag最穩陣

咁仲問乜，買啦

Atoms ag 開心使用中
除咗腰帶比較硬之外暫時冇乜挑剔

一千蚊真係osprey啦

最撚憎人放火…

8xx不如買osprey 最平型號
遲下升級想放都有二手市場,
而且最壞情況都係唔舒服,至少穩陣

5xx budget先考慮迪記

好野黎
不過千其千其千其唔好用金屬餐具煮食
個底好易花，之後就會好痴底

個PAN NON STICK我知,但HA唔係耐刮?不過放心,我一定唔會用屋企D雲石PAN都慣左唔用

屌呀 又要換

巴打 tg group 你入面叫咩名 想sd 番張相比你 , 原來手痕 有影你地 個雙金

[member]]想問下八仙嶺會唔會發掘到x位？[/member

osprey好多地方都無貨

今天季都未完已經唔知燒左幾多次

想問問隻Pu 營 開始甩coating 有無得救？

例如重新上返層防水

由上兩頁開始睇返

Granger 隻tent repel 有用？

你自己去行一次咪知

想問吓如果調返轉高R value 嘅sleeping pad 喺夏天用會唔會有問題？
想買張insulated V 走天涯

巴打 搭單一問
Osprey個保養係咪全球保
我喺鬼佬網買有無得保 google唔到

L6用家

無既 係重d

巴打可以參考下

Btw 想問一問充氣睡墊係咪klymit 最好？

唔係

會熱到訓唔到我之前係屋企開住冷氣用neoair xlite 4.2r值 背脊熱到一個點 十幾度先會帶出去用

唔係，呢個價位我覺得klymit呢張幾抵玩

Scottus呢？

未用過，身邊既人唔係用klymit就係用nemo或者sea to summit

低r值墊+張foam就可以向上疊加r值
想一張走天涯反而應該買低r值墊

一黎平d ，二黎香港一般r value 2 都夠做，寧願9成時間輕，最凍幾日先帶多張foam pad

同睡袋同衫都一樣道理，你唔會夏天著件厚衫，但你會冬天著幾件薄衫保暖

你如果講平價既話，klymit 係唔錯既
但同晒市面上既充氣地蓆比較既話就會差咁D

你應該係講緊淘寶熱賣果張 100蚊港紙訓到就好唔錯架喇
利申無見過實物

klymit應該係最新手入門，但同時無要求既話老手都唔會換直接用到爛

原來淘寶牌子黎

search左係美國戶外品牌, 但有得tao姐

屌原來好似係假野

因為MeWe比較少人用同麻煩, 已經轉咗場去tg. 所以MeWe group會喺第17個post之後取消. 🙇‍♂️

今日5/1係赤徑走，唔見咗頂帽希望有好心巴打執到

atmos大概揹幾kg開始唔舒服

用開既煎pan甩coating
手足有無推介邊隻性價比一流

上網睇過D人話適合13kg以下

寧願唔買都唔會淘

各位大佬去完沙灘露營會點樣清潔
特別係浪茄灣d沙，一癡到個營真係攞水係咁射都洗唔甩

我會選擇唔去沙灘露營

傻鳩先去沙灘camping

有時影星真係要去到呢d地方先會好d

都係嘅 帶個平嘅去嘛

luxe營, 頭先上左reecho見到有

幫你push
我上次露完都唔見咗天幕個袋
用過一次only
個心好唔舒服

又要平又要唔心痛唔通要買NH？

真 可一不可再好多年前玩過沙灘camp 不了

買個299迪記

冇人帶靚gear去沙灘露ga, 你買隻迪迪仔去算，起碼唔心痛，洗唔洗冇所謂

請問 snowline carbon pole 易唔易斷?

屌你老尾Trangia個柄介手到
咁撚樣夠膽賣畀人

到時去睇下

我之前問完，唔大風應該可以，大風就自己諗

我嗰隻都係界手 用佢自己個夾又會夾花pan/pot
又唔算好揸手
Coating 又易打柴 向trangia 說不

係咁架，自己拎砂紙磨到

配個隻柄

自己磨唔難啦
但佢個牌子標榜自己係瑞典製造
個價錢又唔係平
買完返嚟仲要我自己打磨
痴9線 冇下次

Ching用咩牌子

轉會用緊primus /zebra
全不鏽鋼

其實呢個牌子啲嘢拎上手感覺好化學⋯好唔耐用咁

唉 新一年想入手Petromax HK500 去Wildholic睇竟然賣哂早知上年入左先啦
有冇人知邊到會有貨

luxe firefly sl同冇sl大唔大分別
諗住買個平平地走營用

有冇人用過Ogawa 營/天幕？
評價如何？

想問下有冇火水燈煤油燈推介
今日去行實體舖都係仿油燈，全部都係仿油燈嘅LED燈
暫時睇中FeuerHand

Feuerhand 勁有氣氛，特別古銅色，睇住個火勁大風都吹唔熄，正呀喂

除咗呢個牌子有冇其他靚野介紹

另一個大路牌子就Dietz但係個玻璃罩外型唔同好多，個人偏好Feuerhand

唔該曬再比較下先

Coleman 同 Petromax, 不過Petromax依家得返HK500仲有生產

luxe spider 2XL 同luxe astron 2+邊個好啲

astron 前提仲有貨

搵到有

想問靜星 山峰 2人 好唔好用 雖然大陸野

你咪撚同我講tb係淘寶，係既麻煩您躝返出去thx

大陸野仲要問？

星期6上山希望唔會凍死

堅 快d買

astron 2+ 空間感好夠 瘦啲仲可以訓到三個人
我個隻比牛撞完砸過都無事仲用得
係比較重 below$1000係幾抵玩 入門嚟講唔錯

我覺得買Astron 不如買spider 4, 唔係重好多，但係大好多

shape同結構有啲唔同 不過無好壞之分
但個人嚟講唔太鍾意道門向上捲 無咁就手

去x位都見咁多垃圾
屌你老母拎走垃圾好難咩

金光飛航
肯定係啲過開澳門嘅藍絲廢佬

上reecho睇實物或者上官網睇，佢有齊晒d資料

有冇師兄知道helinox chair zero 可唔可以淨係買架

“我好撚中意香港”

中條撚咩成班垃圾

買營係唔係一定要買埋營底墊？

一來隔凍氣
二來有尖石你個營就收皮
用百幾蚊保護個成千蚊以上既營好抵屌

spider 4 好似唔包營底墊，我都諗緊邊個好d

營底墊有冇推介？

luxe/另一個牌子唔記得 既tyvek地席
純白色輕到紙咁，但長期斷貨
亦有人會係amazon自己買張紙返黎cut

新手＝放火掉垃圾咩，咪咁on9好唔好
老手先知既X位咪又係周圍垃圾
根本就係人既問題

純白色咁易污糟

你會幾多個人去？

我覺得：
大部分時間1個人：Spider 2 or NX3

大部分時間2個人以上：spider 4 ，拆件2個人拎都唔會太重

Astron唔上唔落，又唔係特別輕，定位好怪

當然如果你係要上大東山果D就唔係買呢啲

反而覺得好難打出火

Ground sheet 污糟冇所謂啦